法官表明將頒永久禁制令 街頭表演勢絕迹時代廣場

時代廣場2018年成功向高等法院取得臨時禁制令，禁止任何人在時代廣場地面露天廣場範圍演唱和進行街頭表演。高院今日聆訊，處理在欠缺抗辯下頒發最終判決的申請。法官需時考慮時代廣場申請的其中一項命令，但表明會頒發永久禁制令，預計本月底或下月初頒下書面判決。

被告包括音樂人李冠傑、以及任何非法佔用或阻礙時代廣場露天廣場、進行街頭表演的身份不詳人士。李冠傑上周去信時代廣場，表示不再由原本的律師行代表，他今日亦沒有親身或派代表應訊。

暫委法官王鳴峰表示將會按時代廣場草擬的條款，頒令禁止被告個人或透過他人以演唱或任何街頭表演方式，佔用或逗留於露天廣場範圍、或在該處造成阻礙、或阻撓時代廣場人員執行禁制令相關職務。條款可從載於時代廣場網站的聆訊傳票中查閱。

要求法庭宣佈街頭表演不屬於公契准許的「靜態娛樂」

除禁制令外，時代廣場還要求法庭宣佈，演唱和其他街頭表演不屬於時代廣場公用契約准許公眾進行的「靜態娛樂」。代表律師指，靜態娛樂的意思是指，只需要最少器材、對環境造成最少噪音和影響、讓人可悠閒地享受環境的活動，故明顯不包括音量大的演唱和其他表演。律師又指，宣佈可收阻嚇之效。

不過法官指禁制令已有阻嚇力，法庭不應頒下不必要的命令，且本案未經審訊，受影響的人可能未必了解詳情，故需時考慮，押後頒佈決定。

【案件編號：HCA2244/18】

記者 勞東來

法官表明將頒永久禁制令 街頭表演勢絕迹時代廣場

其實禁左係好
好撚阻街

高級地方就有禁制令，屯門公園冇人理

林鄭：要維持各方以及商界利益

因為時代廣場係地剷商
屯公係賤民

咁和理唱點算？

Good 冇人想聽 幾百人行過 得十幾人聽 民意好清晰